# ì¬ê·€

> í˜ì–´ì™€ í•¨ê»˜ í•™ìŠµí•˜ê³  ê³ ë¯¼í•˜ê³  ì„¤ëª…í•˜ë©° ì‘ì€ ë¶€ë¶„ í•˜ë‚˜ë¼ë„ 'ë‚´ ê²ƒ'ìœ¼ë¡œ ë§Œë“¤ì–´ë³´ì„¸ìš”. ğŸ˜



## 1ë²ˆ 

![ì¬ê·€_1(4, 6ëŒ€ì²´)](5_ì¬ê·€.assets/ì¬ê·€_1(4, 6ëŒ€ì²´).PNG)

```python
def fibo(n):
	if n <= 2:
        return 1
	return fibo(n-1) + fibo(n-2)
```

**ê°€ì • : fibo(n)ì„ í˜¸ì¶œí•˜ë©´ F(n)ì´ returnë¨ì„ ì•Œ ìˆ˜ ìˆë‹¤.**

(1)  `n = 2`ì¼ ë•Œ ì´ê³  `fibo(2) = 1`ì¸ë°, ì´ëŠ” `F(1) = 1`, `F(2) = 1`ì´ë¯€ë¡œ ìœ„ì˜ ì†ŒìŠ¤ì½”ë“œëŠ” ì„±ë¦½í•œë‹¤.

(2)   `n = k` ì¼ ë•Œ, `fibo(1)` â€¦ `fibo(k-1)`ì´ `F(1)` .. `F(k-1)`ê³¼ ê°™ë‹¤ê³  ê°€ì •í•˜ì. ì´ë•Œ `F(k) = F(k-1)+ F(k-2)` ì´ë¯€ë¡œ, `fibo(k) = fibo(k-1)+fibo(k-2) = F(k)`ê°€ ì„±ë¦½í•œë‹¤. ë”°ë¼ì„œ `fibo(n)`ì„ í˜¸ì¶œí•˜ë©´ `F(n )ì´ returnë¨ì„ ì•Œ ìˆ˜ ìˆë‹¤.



ì‹œê°„ ë³µì¡ë„
$$
T(n) = T(n-1) + T(n-2) + 1 \\
<2T(n-1) + 1 \\
T(n) = O(2^n)
$$




## 2ë²ˆ - Merge Sort Time Complexity Proof

http://www.bowdoin.edu/~ltoma/teaching/cs231/fall16/Lectures/02-recurrences/recurrences.pdf

**ì‹ ê²½ì¨ì„œ ë³¼ ê²ƒ!**

- Merge Sortê°€ ì§„í–‰ë˜ëŠ” ê³¼ì •ì„ ì§ì ‘ ê·¸ë ¤ë³´ê³  ê° ë‹¨ê³„ì—ì„œ ì–´ë–¤ ì¼ì´ ì¼ì–´ë‚˜ëŠ”ì§€ ìƒê°í•´ë³´ì„¸ìš”.
- ê¸°ì´ˆ ìˆ˜ì‹ì—ì„œ í•™ìŠµí•œ ì¬ê·€ì‹ìœ¼ë¡œ í‘œí˜„í•˜ë©´ ì–´ë–»ê²Œ ë˜ëŠ”ì§€ ê°™ì´ ìƒê°í•´ë³´ì„¸ìš”.

![ì¬ê·€_2](5_ì¬ê·€.assets/ì¬ê·€_2.PNG)



`n`ê°œì˜ ì •ìˆ˜ì— ëŒ€í•´ ë³‘í•©ì •ë ¬í•˜ëŠ”ë° ê±¸ë¦¬ëŠ” ì‹œê°„ì„ `T(n)` ì´ë¼ê³  í•˜ì.

ì´ë•Œ, ë³‘í•©ì •ë ¬ì€ 

1. ì¢Œì¸¡ ì ˆë°˜ ì •ë ¬ => $T(n/2)$
2. ìš°ì¸¡ ì ˆë°˜ ì •ë ¬ => $T(n/2)$
3. ì¢Œ/ìš°ì¸¡ ì •ë ¬ê²°ê³¼ í•©ì¹˜ê¸°(ë³‘í•©) => $n$

ìœ¼ë¡œ êµ¬ì„±ë˜ì–´ ìˆë‹¤.

$$
\begin{align*}
T(n) &= T(n/2) + T(n/2) + n \\
&= 2\times T(n/2) + n
\end{align*}
$$



ì ˆë°˜ì„ ì •ë ¬í•˜ëŠ”ë° ê±¸ë¦¬ëŠ” ì‹œê°„ì„ ì•„ë˜ ì‹ìœ¼ë¡œ í‘œí˜„ ê°€ëŠ¥
$$
\begin{align*}

T(n/2) &= T(n/4) + T(n/4) + n/2 \\
&= 2\times T(n/2^2) + n/2
\end{align*}
$$



ì´ë•Œ, $T(n/2)$ë¥¼ ì¹˜í™˜í•˜ì—¬ $T(n)$ì„ ë‹¤ì‹œ ì‘ì„±
$$
\begin{align*}
T(n) &= 2\times T(n/2) + n\\
&= 2\times\{2\times T(n/2^2) + n/2\} + n\\
&= 2^2\times T(n/2^2) + 2n
\end{align*}
$$
---

ì´ë²ˆì—ëŠ” ì ˆë°˜ì˜ ì ˆë°˜ì„ ì •ë ¬í•˜ëŠ”ë° ê±¸ë¦¬ëŠ” ì‹œê°„ì„ ì‹ìœ¼ë¡œ í‘œí˜„ ($T(n/4) = T(n/2^2)$)
$$
\begin{align*}
T(n/2^2) &= T(n/8) + T(n/8) + n/4\\
&= 2\times T(n/2^3) + n/2^2
\end{align*}
$$



í•œë²ˆë” $T(n/2^2)$ë¥¼ ì¹˜í™˜í•˜ì—¬ $T(n)$ì„ ì¬ì‘ì„±
$$
\begin{align*}
T(n) &= 2^2\times T(n/2^2) + 2n\\
&= 2^2\times \{2\times T(n/2^3) + n/2^2\} + 2n\\
&= 2^3\times T(n/2^3) + 3n
\end{align*}
$$

### ì¬ê·€ì‹

ìœ„ì™€ ê°™ì´ $i$ë²ˆ ì¬ê·€ë¥¼ ë°˜ë³µí•  ê²½ìš°, ì•„ë˜ì™€ ê°™ì´ í‘œí˜„ ê°€ëŠ¥
$$
\begin{align*}
T(n) &= 2^i\times T(n/2^i) + in
\end{align*}
$$



ë³‘í•©ì •ë ¬ì˜ ê¸°ì €ì¡°ê±´(base case)ì€ `n == 1`ì´ë‹¤. ë§Œì•½ $i$ë²ˆì§¸ ì¬ê·€í•¨ìˆ˜ì—ì„œ ê¸°ì € ì¡°ê±´ì— ë„ë‹¬í–ˆë‹¤ë©´, ì‹ì€ ì•„ë˜ì™€ ê°™ë‹¤.
$$
\begin{align*}
T(n) &= 2^i\times T(1) + in
\end{align*}
$$


ì´ë•Œ, $i$ì™€ $n$ì˜ ê´€ê³„ë¥¼ ì•„ë˜ì™€ ê°™ì´ ì¬ì •ì˜ í•  ìˆ˜ ìˆë‹¤.
$$
\begin{align*}
&n/2^i = 1\\
&n = 2^i\\
&i = \log_{2}n
\end{align*}
$$



ëª¨ë“  $i$ë¥¼ $log_{2}n$ìœ¼ë¡œ ì¹˜í™˜
$$
\begin{align*}
T(n) &= 2^{log_{2}n}\times T(1) + nlog_{2}n

\end{align*}
$$


ê¸°ì €ì¡°ê±´ì¸ $T(1)$ì˜ ì‹œê°„ë³µì¡ë„ëŠ” $1$ ì´ë‹¤.
$$
\begin{align*}
T(1) &= 1
\end{align*}
$$

### ì •ë¦¬


$$
\begin{align*}
T(n) &= 2^{log_{2}n} \times 1+ nlog_{2}n\\
&= n + nlog_{2}n\\
\end{align*}
$$



### ì‹œê°„ ë³µì¡ë„

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ë³‘í•©ì •ë ¬ì˜ ì‹œê°„ë³µì¡ë„ big-O ëŠ” $O(n + nlog_{2}n) = O(nlog_{2}n)$ì´ë‹¤.





### ì°¸ê³  ìë£Œ

ì•„ë˜ì˜ ìë£ŒëŠ” ì¶”ê°€ì ìœ¼ë¡œ ì°¸ê³ í•´ë³´ì‹œë©´ ë©ë‹ˆë‹¤.

https://www.cs.princeton.edu/courses/archive/spr07/cos226/lectures/04MergeQuick.pdf